北京1公斤豬肉港幣97元 大媽大喊「吃不起」

北京1公斤豬肉港幣97元
大媽大喊「吃不起」

〔即時新聞／綜合報導〕中國爆發非洲豬瘟疫情，即使當局稱已「有效控制」，但是，各地還屢傳疫情，造成豬肉價格驚驚漲，當局甚至祭出「限購令」，但是，仍然止不住一直上揚的豬價，根據中國媒體走訪市場，北京市超市1公斤要價88元人民幣（下同，約港幣97元），讓北京大媽高喊「吃不起」，只看不敢買。

《新京報》報導，北京一家超市售貨員還透露，現在豬價是天天漲，每天以1元或2元的速度往上漲，而這種漲勢是從今年6月分之後快速漲價，已經連漲兩個月了，預言，明後天豬價照漲。

報導也找到屠宰廠代理商，指這還不是肉價的最瘋狂價，指隨後學校開學、中秋節到十月慶典等，肉價都還會繼續上漲；中國肉類協會副會長兼政策研究室主任高觀更認為，豬肉價可能還要連漲1年。

綜合媒體報導，為了控制非洲豬瘟疫情、穩住豬肉價格，已經迫使中共國務院總理李克強在8月21日的國務院院會上提出各項救豬措施，不過，中媒從市場端來反看疫情控制，明顯效果不好，在當天，全中國農產批發豬肉均價30.56元/公斤，而一天之內，急漲2.2%，各地價格跟著急漲；由於豬肉價格太貴，也不一定買得到，連同雞肉價格也同漲。

中國豬肉供應不及、價格飛漲，致民生哀怨，網上有人吐槽中共是「搬石頭砸自己腳」，自美中爆發貿易戰，中國限制美農產品進口，今年4月更對美豬加徵25%關稅，累計美豬關稅稅率達62%，想要打擊美國總統川普票倉，8月23日又有升級版，宣佈將再對750億美國商品加徵報復性關稅，致使貿易戰打的更火熱。

自由時報財經頻道

唔好意思借個post宣傳一下

901 和你塞 13:00 見

食草食樹皮囉

前幾日先買左萬幾噸美國豬肉

食自己咪得囉
支那豚

學做回教徒
不吃豬肉

#我們都是新彊人

兩腳羊

支國萬歲

是但啦
理得你地死

玩迫人食豬肉
抵死囉
報應來了

奇聞，會有人拎糧食供應去打仗

遲啲溝啲人肉落去賣咪可以增加供應囉

豬肉革命

屌
食草咪得

菜人

去天安門請願啦

攪回教呀嗱
豬都冇得食

班京城人唔係好有錢架咩 說
好的強大呢 做咩豬都食唔起

唔係四腳朝天都食得咩大撚把嘢食啦咁

不買就是不愛國，漢奸，崇洋

中國人可以吃草吃一年

改食草囉屌你

食自己咪得囉
兩腳羊 人相食 易子而食 係支那歷蚊好常見姐

蝗女大奶

有冇諗過貴豬都係病死豬

歷史

可以種定啲草出黎賣
遲早連草都賣88蚊斤呀

冇豬仲可以食支那豬
反正你班生蕃都成日同類相食
係咪四腳都唔緊要

大国是不用吃豬呢

支那豬咪豬囉

真係手持午餐肉就有.....嘅時代到了

[突發]撐狗學生寫左封信比人民日報

借推

控制唔好就變瘋狂通脹。。人仔變廢紙了

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

逼人食豬 抵撚死啦

強國很有錢
點會食唔到呀

感謝黨吧

買到豬肉有女屌嘅年代

中國人唔食豬肉 係咪搞彊獨？要佢地拎副身家出黎買豬肉撐國家先岩

一邊減少需求，一邊增加供應

人仔又貶值, 豬肉又貴左

係囉，逼害新疆維吾爾族人…

食素豬肉囉

食人囉又唔係未食過

牛羊雞

萬用圖又可以拎出黎

成班連燈仔係到話人要食草
街市都未去過
香港豬肉咪又係咁貴
不過

我地有錢食得起雞

可能好快發展到屌豬肉貴過屌女

支那最多係人，冇豬肉食未食兩腳羊囉，都慣㗎啦

唔係食草咩 學咩人食豬肉

冰鮮肉囉

香港突破左 $100蚊一斤啦 (唔係公斤)

中国人肉食完會唔會中毒

屌 食草囉

何不食肉穈

返大灣區囉

理得你 唔好落黎香港搶就得

咁咪死撚左佢囉

食草

賣器官國家

新疆人又被迫冇豬肉食了

中国人吃草可以活一年

食一年冇問題

唔係好愛國架咩
依家唔係走黎屌刁帝？

【非洲豬瘟】內地豬肉價格持續攀升 多地政府補貼市民限購特價肉

受非洲豬瘟疫情影響，內地活豬供應緊張，豬肉價格持續攀升，農產品批發市場豬肉平均價格8月21日已達到每公斤30.56元（人民幣．下同），一日之內又上漲2.2%。在此情況下，各地紛紛打響「肉價保衛戰」，從生產、供給和市場等方面採取措施平抑豬肉價格。

福建、安徽等地更出台豬肉價格補貼政策，居民憑身份證可以低於市場價格限量購買。

圖為8月20日，李克強（右二）在哈爾濱考察期間到菜市場了解豬肉價格變動和銷售情況。（中新社）
圖為8月20日，李克強（右二）在哈爾濱考察期間到菜市場了解豬肉價格變動和銷售情況。（中新社）

福建莆田、廈門、明溪縣均推出上述政策，莆田市荔城區啟動「平價商店銷售機制」，從9月6日起市民憑身份證每人限購2公斤特價豬肉，每斤補貼4元。廈門對96間平價商店內的豬肉類農產品提供5%的優惠補貼，每位市民每次限購2.5公斤特價豬肉。

明溪縣則撥款20萬元對4間超市的豬肉給予差價補貼，並限上述超市每日銷售條肉、腿肉各200公斤，瘦肉、排骨各100公斤，居民每人每次限購兩個品種，單品限購1公斤。

據悉，從2019年4月至今，全國已經有29個省份為了應對豬肉價格大幅上漲，對困難群眾啟動了價格補貼聯動機制，總計發放20多億元，補貼困難群眾8000餘萬人次。

另外，安徽省農業農村廳發通知，向有生產經營許可證及年出欄5000隻以上的豬場給予資金貸款支持，用於購買飼料和母豬，協助養豬業度過難關，又要求農業融資信貸擔保公司積極為養豬戶作擔保。

（綜合報道）

=====================================================

我信班官會貪污

我諗食一年草之後豬肉價格會開始回落

食草啦屌你

香港hkd79食歐洲肉都得啦

無抗生素無激素

大陸豬又貴又抗生素無激素

中超級細菌玩撚完

之前強逼 東突厥斯坦（新疆）既維吾爾人食豬肉

依家仲會唔會繼續

食自已咪得囉支那豬

d病死豬肯定攪碎哂整做罐頭冇人食牛餐肉啦

大媽本身就係一舊肥豬肉
點解要捱貴食同類呢

Nauseous

唔食豬 食其他囉

叫福建佬捐錢吧

國民黨之當年今日 亡黨之祥兆也

新八仙飯店 掛豬頭賣人肉

平時係幾多

屌啲賤畜會唔會癲到來香港買豬肉架屌佢老母

要食草了

支那豬冇豬食了
變成支那者了

中國人會話全中國唔夠豬肉食都要穩住新疆人豬肉供應 居然仲要反共

大陸青頭仔：想試下屌女咩感覺
巴打：試下豬肉開窿當飛機杯
大陸仔：太貴不了，一舊夠我叫一年雞

食草啦

咁不滿咪移民囉

食病死豬

遲D連草都無得你食，食屎啦

真係報應黎
迫人食豬肉
睇下你D支那豬冇豬肉食點算

https://www.google-analytics.com/collect?v=1&tid=UA-135897903-1&cid=555&aip=1&t=event&ec=pos&ea=open&dp=test1234

想點?

豬肉都食唔起點做世界第一強國呀

又話中國人可吃一年草

頂你

迫人地食豬肉丫拿

窮逼

香港都唔平

就黎支爆了

俾各地官員專用的，平民冇份

愛國不應該對黨有懷疑 信唔信查你水錶

香港食外國豬未驚過

上面冰鮮入口有冇

非洲豬瘟肉理論上食唔死人

又話自己好捱得既
學埋啲爛鳩武功吸收日月精華咁撚巴屎閉咪撚食野啦
灑套拳又坐低冥想下飽撚晒啦屌

支那成日打飛機話佢哋唔買大豆嘅話美國佬農民好大鑊，我心諗你餓尻死就唔大鑊？

逼回教徒食豬咁撚過癮吖嗱

食草、食人肉囉

食自己d肉啦豬酉

非洲豬瘟源於貿易戰懲罰美國，禁止美國豬進口，用更貴但有病的俄羅斯豬代替

中國人好有錢㗎喎，唔好話97蚊，970蚊一公斤都食得起啦

支那人食草都可以生存一年

食草咪得

黃豆都無埋

天譴，懲罰佢哋逼害維吾爾人

幫佢地宣傳下原來新彊人有免費豬肉食, 其他地區就要配給

食草咪得囉

CLS

驚咩啫 可以砌番d出黎架嘛

學佢地講
一日最衰都係佔中港毒

無知一問
佢地無冰鮮肉咩 巴西嗰啲

唔好又落黎搶

中国人唔係好撚愛国嫁咩
祖国賣1k 1公斤都要仆倒買

逼人信徒食豬肉 而家人地個神搞到你成個國家都冇豬肉食

偉大祖國在習主席偉大領導之下正逢盛世 點會有百姓吃不起豬肉這等事？信用系統分就扣硬 另外尋釁滋事定顛覆國家政權 大媽 你二選一吧

14億支那豬, 食一半都仲有7億

駛乜同美國買

屌!冇豬食咪食草囉。王歧山話ok架

繼續奶共，遲早草都冇得食。

支爆未?

快D落黎香港做雞啦大陸妹
大陸仔你地就自生自滅最好

大陸豬瘟死咗好多人，全部新聞唔比報，就好似當年沙士死人擒住件事

中國人好快屌新疆人食晒啲豬

食草食一年 怕毛咩

本地豬價仲有得升1年？
我估最多半年，點解？因為本地豬就死剩得番係中南海入面果隻

蟲國人唔係好有錢既?
97蚊小意思

貴咪唔好食囉，有咩問題？

發達了

何不食牛羊雞？

中國人食草可活一年

仲要實名買豬肉

又話十四億人已有食樹根渡日嘅準備？？

嚇到我即刻落去買左5公斤豬肉慢慢食

港豬身價大增 可以唔洗買樓

應該要廣傳豬瘟對人體冇害
等佢地食多d
到時成個中國都唔適合養豬
要靠外國輸入
有多個春袋俾人揸實

諗多左 97蚊公斤都係病豬黎 中國人:食得唔好晒

咱们中国人吃草可以活一年呐

真係天罰
迫人伊斯蘭教食豬肉
而家全國都無得食

轉信伊斯蘭教咪唔洗食豬囉

喊乜
又話可以食草食一年既

唔係好有自信咁話：「中國人食草可以食一年！」宜家係要開始實行啦！

食病死豬肉

香港市民送上關懷
不食大陸豬
大陸豬留給大陸人食
紓緩價格上漲

東江水都可以隨時停
香港人會一如既往
犧牲自己！養活大陸人！

為何不喝肉湯？

遲d一定會有大陸黑心豬肉加工食品

支那最唔值錢係咩？人囉

食草咪得囉食咩豬

没问题，咱们中国人可以靠吃草活一年
中国人就是牛b

贏國人咁有錢點會食唔起呀

不過而家巴西搞成咁，冰鮮肉來貨都可能唔多掂
食多D菜啦各位

背脊向天先岩
四腳朝天好似係解死

而加巴西咩事?
真心唔知

食樹皮啦 仆街

豬淨係著緊有冇餿食
但連餿都唔俾佢食

食一年草啦仲食咩豬

支那豚可以食自己

祭祖拜神啲燒豬有得炒啦

40蚊屌西既日子就到了

中国人吃屎可以活一輩子

豬那人

食一年草唔夠可以食兩年
仲唔出去挖 遲下草都冇就要食土啦

肉丁

真主偉大

Push

沒事兒沒事兒

食草食一年

抵死丫 有美國豬咁安全既豬肉唔買 買埋俄羅斯D非洲豬 真係天作孽尤可恕 自作孽不可活

要怨就怨偉大嘅黨

無？
唔怕，
中國人食樹皮都可活一年

上山下鄉2.0快將啟動

仲有牛皮鞋

逼回教徒食豬肉呀拿

大把草食洗乜驚

828入國泰城抗議，831民陣，901機場，902三罷
全面批鬥警犬及其家屬
㩒錢/換美金，經濟制裁中共

828好撚緊要 自己諗下

唔好過黎香港買肉呀屌你老母

還有黨 唔驚

就算D豬有豬瘟D大陸人一樣會照賣
係咪開始缺糧餵豬先真呀?

支那豬也是豬

放心 肯定會
唔搶點會叫蝗蟲

食屎得啦，食乜撚嘢豬

中國不是很富有的嗎？

Why not both

屌你有菌都岩

咁希望你地餓死啦

信伊斯蘭教就會有專人質你食豬肉

一開始已經廣傳左
大陸政府係咁出聲話豬瘟唔傳人
有冇睇新聞嫁

國產凌凌漆

中蟈人食草都唔怕，怕乜，超！

除咗集中營同香港狗屋 仲有其他地方當豬肉係必需品既咩

滯脹開始 呢鋪你仲唔冚家剷

咩都買唔起 準備食草食人

啲豬肉搞事

支那說自己大把錢 唔怕啦

嫌豬肉太cheap，呢排我仲餐餐食牛肉

14億人食樹皮

我post 咗上twitter 啦，你呢？

#Karma #ChiNazi #Chinazism #BoycottChina

嘩 一定關佔中事

支那人傳統易子而死

食

香港應該會走私好多巴西豬扒上去

何不食草？

大陸又唔係味食過人肉，文革嗰期食唔少

別怕,你還有黨

感謝巴打每一個post都留言

咁慘可以考慮易子而食

比黨員食㗎

小事小事

心水清

大陸食緊死豬肉， 遲早非洲豬瘟變種

食瓜菜唔得架咩？一定要食肉架咩？

食唔起咪食樹皮囉，草都好好味架

唔怪得反口唔買美國大豆 d豬死晒 買黎都冇用

我係加拿大， 有間事好唔明

明明中國好缺豬肉，竟然為咗面(華為單野) 禁晒加拿大豬 (同好多野)

加拿大農民當然慘， 但係益係我地，平時有機豬肉出晒口，而家竟然喺普通超市出現，仲要普通豬肉價錢

點解大陸刻意害自己??

香港咪仲貴！ 75蚊買舊豬展

政治高於專業就係咁，都係極權共產政權成日見到嘅嘢。

為啖氣唔買美狗豬大豆，但其他國家係依兩個國家入口抬價俾支又要。

支那畜食同類食到發豬瘟就最好

草, 樹皮, 觀音土支那大把嘢食

支持蝗女好大奶

係咪拎晒去餵班穆斯林，搶返黎食囉，風水輪流轉

大陸人有錢
吃豬肉都特別貴

中國人食草可以捱一年

大把錢怕什麼

食樹皮啦仆街，豬肉輪到你食架咩？畀穆斯林食架

何不食凍肉？

要相信黨啊 加下價又係度嘈 又唔諗下自己為過黨貢獻過咩

豬肉都炒

push

豬瘟d 消息掩左咁耐，到依家先爆

又話中國好有錢嘅

我都覺得香港奇怪，其實點解唔入口其他地方既豬肉
例如台灣、東南亞，起碼唔會有豬瘟，而家唔會貴到好似入口美國、日本豬咁

豬瘟死豬終於食哂咯

我都覺得香港奇怪，其實點解唔入口其他地方既豬肉
例如台灣、東南亞，起碼唔會有豬瘟，而且唔會貴到好似入口美國、日本豬咁

中囯有食飯權ＯＫ啦
仲嫌三嫌四

You get the point

食唔死人嘅，但品質一定唔會好

人民叫苦連天！

你估而家無溝咩？ 咁多維族人

我買黑毛豬唔好？

練仙囉

中国鮑屌唔過，巴打三思啊

——————————————————
831大遊行

毋忘所有義士之付出、612、721、805、811、824、825
打狗！救人！
無分和勇 團結抗暴
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

1. 美國豬平好多，但係依家既關係打死都唔會買
2. 自己入口俄仔病豬，抵死
3. 豬商自己主動傳染晒D豬，因為控量提價搵既錢大過多量低價
4. 中間商屯貨變冷肉發國難財
以上四項皆為人禍
中國人好自為之

連個天都唔幫共產黨

王X山話支那人食一年都唔會死

借位推，大家入黎討論下！！！

應承我，可唔可以用盡每一條新聞價值，又用盡方法宣傳，先諗假新聞

豬肉開窿當飛機杯，然後再用黎煮送

,

抵啦

中國人食樹皮都可以生存到一個月，驚西咩？
中國又贏

名pls 想睇

入口美國豬肉lor

借位推，大家入黎討論下！！！

應承我，可唔可以用盡每一條新聞價值，又用盡方法宣傳，先諗假新聞

豬肉升到咁貴 應該好多大陸狗起番之前埋左既死豬出黎
再拎科學品洗下沖下 變番新鮮豬肉 fat fat
另外加上土共政府既管治能力
我估想清豬瘟真係冇撚可能

大陸人大把錢，點會連97蚊都食唔起呀，窮B

你確定午餐肉有豬？

6月開始
肯定係反修例示威搞架啦

係喎

諗咗一陣 到底有咩動物四腳朝天